唔應該比警犬用依法辦事做擋箭牌

事事都話用法律，依法扮事去掩飾踐踏人權係好危險既一件事。

文宣組各位不妨睇下英國人對 Rule of Law 響 content rich 同 content free 既分別。前者係會思考法律本身，例如踐踏人權既法律應該不被接納。後者就唔會思考，只會單純咁執行，有名既例子有納粹用左好多年部署立法去合法殺猶太人。大家有興趣又可以讀下《動物農莊》，睇下共產黨有幾古惑

其實現時香港處境係好危險，用法律去包裝獨裁，再標籤民主派人士做反對派。睇返政府多年來用盡方法降低立法會議事職能，諗住DQ曬一言堂，諗住搞行政主導立法機關就可以為所欲為，d小朋友冇曬代議士先逼到佢地上街，再用「依法」維持治安去武力鎮壓！

我幾肯定林鄭流眼淚唔係因為 200 萬人上街，係因為建制果幾日全部離佢而去。但港共呢幾日已經重整旗鼓搞統戰工作，我地一定要做更多文宣爭取遊離支持。我地要贏一定要學中共做好統戰

前線果班，𣎴妨帶個大聲公 / Speaker 話比差佬知佢地行為同納粹冇異，將來必然有如東德柏林圍牆殺人案咁受制裁。

前立法局主席黃宏發踢爆林鄭

整咗幅圖，求share出去

Rule Of Law和Rule By Law
SHARE ON:FacebookTwitter Google +

緊記：若果你覺得文章好，舉手之勞，請在最下面的likecoin點like（免費的），我就能賺取微薄收入，繼續寫更多文章給大家，也請分享這篇文章給其他朋友，謝謝！

很抱歉，校長雖然是母語教學的支持者，這裡卻用上英文。因為rule of law和rule by law兩個片語，前者是埠來品，後者是國產貨，但是中國人對兩個英文片語的了解不甚了了（那怕是英文高手），甚至混淆，將rule of law和rule by law劃上等號。

從魯迅的「黑色染缸」，到柏楊的「醬缸文化」，都揭露了中國人的一個缺點，就是任意歪曲外來文化。現在惡化到連古中國文化都任意歪曲一番，符合醜陋的中國人的心理自衛機制，不過這不是主題，暫時按下不表。

rule of law，中文解法治；rule by law，中文解依法而治，究竟兩者有甚麼分別？

依法而治，指政府制立一套法律，讓人人遵守，但是究竟立法機關是否民主、自由、理性，或者法律是否保障人民的權利（依世界人權宣言而準），又或者法律是否限制政府濫權，依法而治則不包括這些元素。所以，我們可以說納粹德國及中共都是依法而治的，那怕那是一套惡法。

法治的解釋範圍則比依法而治廣闊得多了，法治除了是有一套法律，要求人民遵守，而且這套法律要建基於民主、自由、人權、人道等眾多現代價值觀，保障人民權利，另外要限制政府濫權，防止政府胡亂釋法。

那麼，香港有沒有法治？憑著港英政府的克制，香港的確建立了一個不完整的法治。但是回歸後，法治就開始褪色了，相信大家都會有一個印象：香港官員講「依法辨事（rule by law）」的頻率遠遠多於「法治」。不知這是不是政府暗示香港已經不再是法治社會呢？

香港的法治受到破壞始於1999年香港政府繞過終審法院找專制的中共釋法。原本終審庭在居留權一案中判政府敗訴，但是政府輸打贏要，找中共釋法，結果破壞了香港的法治-即法律的解釋權應交由司法機關負責，香港政府找中共釋法，完全是名不正、言不順。

而且政府又開始借受保皇黨控制的立法會任意立法，例如還原公安法加上一籃子殖民地時代留下的惡法，加大警權-近年警察多次逮捕社會運動分子，足以證明香港法治的不足。

又或者是民間電台的風波，明明是法例過時，縱容大傳媒公司可以壟斷大氣電波，政府卻拒絕修改法例，迫得社運人士成立民間電台進行公民抗命，之後政府就利用香港人對rule of law和rule by law的混淆，指責社運人士破壞法治。稍稍讀過現代歷史的人也知道，違抗法律不一定等於破壞法治。否則，孫中山、曼德拉、馬丁路德金、昂山素姬都是破壞法治的人物了。

很多右派人士都喜歡海耶克，現在就指出海耶克對法治的見解吧。

The rule of law, of course, presupposes complete legality, but this is not enough: if a law gave the government unlimited power to act as it pleased, all its actions would be legal, but it would certainly not be under the rule of law. The rule of law, therefore, is also more than constitutionism: it requires that all laws conform to certain principles. （摘自 “The Constitution of Liberty” P.205）

shortlink:

睡前推

【突發】 議事規則第64條將成為我們的彈藥。

律政師話唔好斟酌d字眼，暫緩就等於撒回，大佬，佢係律師黎，以政治立場凌駕左法律判斷，羞唔羞恥

律政師話唔好斟酌d字眼，暫緩就等於撒回，大佬，佢係律師黎架，上庭為左一個半個字查本幾尺高既字典，寫幾千字去解釋一個字係律師基本野啦！話字眼唔重要？以政治立場凌駕左法律判斷，羞唔羞恥

推

郭家麒：建制派圖用人數優勢不讓廢除軍事設施議案通過

公民黨立法會議員郭家麒表示，建制派企圖用人數優勢令會議中止，讓議會陣線立法會議員區諾軒無法提出廢除《修訂2019年軍事設施禁區令》附屬法例的議案。他認為，香港現時處於水深火熱的狀態，警民衝突未解決。他表示，在法案委員會中已表明，特區政府無權限制駐港解放軍在軍事碼頭執法或使用武器。他憂慮將來有市民進入碼頭範圍，與駐港解放軍發生更大衝突。郭家麒表示，如果特首林鄭月娥繼續冒險，讓建制派議員用「雕蟲小技」不讓廢除議案通過，最終後果必須由他們來承擔。

2019-06-26 15:40:34